留底你嘅心事，我介紹首歌比你聽

總之係度放底你嘅心事，開心嘅又得，唔開心嘅又得，令你困惑嘅又得，總之咩都可以放底係度，等我解紹首歌比你聽

好寂寞

覺得人生一直做錯既決定
好後悔

我想買樓同男朋友過世

徐佳瑩- 失落沙州
無論巴打因為咩事而覺得好寂寞，咁夜都瞓唔着， 都聽下首歌啦，希望徐佳瑩嘅歌聲可以送你入夢鄉之中
寂寞其實係一種默默嘅失落感，就好似歌詞入面咁講: 「我不是一定要你回來，只是每當一個人看海」我地往往都係望見人海嘅茫茫，大海嘅無邊無際，趕唔完嘅deadline 之中覺得自己實在係太過渺小, 之候再望下自己身邊一個倍你去面對哩啲夜嘅人都無嘅時候, 寂寞嘅感覺就會一下咁湧咗上嚟仲衰啲嘅係好似歌詞咁:「回頭再發現你不在,留下我迂迴的徘徊」 當你有得比較嘅時候, 哩仲反差感仲恐怖

Lala 里首歌最靚嘅地方係最後幾句:
「我不是一定要你回來
只是當獨自走入人海
除了你之外的依賴
還有誰能叫我勇敢
除了你之外的空白
還有誰能來教我愛」
我唔希望係里道作任何解釋, 希望巴打可以係哩首歌入面, 搵到你嘅慰寂之如, 更加要唔好怕走入人海嘅茫茫之中, 尋找屬於你嘅依歸

第一個就覆得咁長添

放唔低一個女仔

好掛住男朋友
但無得見戈種苦

對女朋友好似冇左愛既感覺，好似唔鐘意左佢

分左手 仲好愛佢

哩首歌係我嘅ex 最後一首放入我地嘅共用song list 之中嘅歌, 而家每次聽翻, 都會有小小眼濕濕

介紹哩首嘅原因, 正係想巴打好好喊翻一次, 喊完你未必可以放底佢, 但係你總會係淚水之中, 用另一個角度望下你嘅世界, 一個無咗佢嘅世界, 一個令你壞咗嘅世界

哩首係唯一一首我唔想解釋啲歌詞嘅歌, 因為實在太靚了 最後放底一段歌詞:
「請讓我傾聽 你的歌聲
那往日的笑容 那熟悉的聲音
縱然那只是 浮現在回憶裏的海市蜃樓
我們都在凝望相同的花朵」
就放底低佢係你嘅回憶之中啦
回憶回選擇性咁美化一啲野, 令傷害無咁深, 但係咁樣先令到你入到去果陣, 一切太靚, 靚到翻唔到 轉頭
巴打不如講多啲比我聽, 你點解咁放唔低?

我好愛一個女仔 但又唔知佢點諗 好亂好煩好多野諗？塞住塞住

希望哩首歌， 可以令咁多位因為失戀而走入感情台嘅巴打絲打, 好好喊一次

唔知前路應該點走好

一事無成

女朋友話想要d時間暫時分開下，唔知以後可唔可以係返埋一齊

one more time, one more chance

Btw 哩首有女聲版, 由uru 唱, 有興趣可以聽下
哩首主要講人生之中太多嘅轉變, 太多嘅選擇, 最後當人因為唔同嘅決擇而令人面對唔同嘅訣別。無論係好似歌入面對無得再見嘅初戀嘅懷念, 凈係一啲機會, 一啲關係, 都因為你之前嘅錯嘅決定而要同佢地say goodbye 嘅話, 你只係會更加自責

但係唔好唔記得, 哩一刻嘅你識得咁諗, 其實可以係做返啱決定嘅第一步。 現實生活中無second chance, 希望巴打可以用哩啲經歷會令你之候慢慢做返啲啱記決定啦

好多心事 比啲時間我續一消化, 唔想求期覆

巴打讀醫加油

Aimer- 星屑ビーナス

你女朋友講得出哩句, 無論原因係咩都好, 希望巴打係盡力挽救嘅同時, 都做返心理準備啦
(真心希望你可以同返你女朋友係埋一齊)

我唔識點樣教你去挽救, 我自己都唔成功, 但係我好希望巴打可以諗下點樣去告別哩個你最親密嘅另一半。
我分手幾時候, 好記得果陣好夜, 係送佢返屋企嘅 時候, 佢特然間同我講分手, 我腦入面只係諗到點 樣挽救哩段感情, 但係無諗過點樣去好好咁告別, 感謝哩個倍咗我咁多年嘅女朋友, 就好似歌詞咁:
「掛著以往的笑容，並不是因為堅強，
而是我想，你已經不想再看到眼淚了吧？
如星塵般渺小的邂逅，是否已走到了終點？
而我，卻尋不著任何一句話語。」
我直到而家, 即使而經放低咗佢, 我都因為咁有啲後悔, 點解自己最後只係可以用以往嘅笑容去送別佢, 點解無諗過自己真心希望點樣say goodbye, 唔好好似我咁.....

無論巴打結果如何, 我講嘅野啱唔啱聽, 我都希望你成功挽救返一段感情, 但係希望你可以做下心理準備, 係哩段時間諗下點樣告別: 你未必須要用到, 但係我相信你係哩個思考過程中, 可以好好面對返自己, 可以搵到啲你可以改善嘅地方, 重新面對返哩段而家似有若無嘅感情, 盡力挽救, 即使唔成功, 你都可以好好告別, 唔會留低最後一面嘅遺憾

加油啊巴打, 你一定得架

比人起底添
而家都算係四分一個醫生啦, 但係希望係哩段時間, 可以有機會做到凈低嘅四分三
巴打你加油啦

我講嘅野唔啱聽嘅話, 你就skip 咗佢, 直接聽下首歌啦
希望你可以係入面搵到屬於你嘅答案

輕輕一堆, 哩啲post 無其他叫春post 咁吸引
但係都希望係哩到幫到大家啦

巴打好有heart ,好多謝你
你一定會成為一個好醫生

加油巴打，幫你推一推

巴打好有心機

讀書好大壓力

覺得自己唔識同人相處 所有重視嘅人最後都開離開

鍾意嘅人有女朋友

明知應該要分手但唔捨得

男朋友最近返工好忙已經好耐無見過佢
好好好掛住佢

忘記唔到個ex 有個男仔對我好好 但係我心入面又對第個冇機會發展既男仔有好感 好亂

我想知道乜嘢係愛，覺得一世都遇唔到一個會好愛自己既人。

巴打好有心
雖然首歌聽過好多次
但係都好開心巴打你咁俾心機打咁多嘢俾我

好想做到消防

同屋企人有咗無形嘅隔膜

有另一半但對其他人動咗情
處於個好迷茫嘅狀態

王菲- 約定
約定絕對係林夕筆下其中一首最靚嘅歌,亦都係令我深深咁愛上咗王菲嘅歌聲,最後買埋個靚headphone 聽

anyway, 約定成首歌都係講兩個人嘅共同回憶, 兩個人之間嘅約定, 聽落好似只不過係一首好sweet 嘅情歌,但係林夕就突然間彈咗句 "要決心忘記我便記不起" 嘅時候, 呢首歌突然間就好難觸摸, 點解你記得咁多兩個人之間嘅嘢, 甚至"明日天地 只恐怕認不出自己 仍未忘跟你約定假如沒有死
就算你壯闊胸膛 不敵天氣 兩鬢斑白 都可認得你", 你都有決心去忘記呢啲嘢嘅話,呢段感情係你眼中究竟係咩?

一段感情之中最好要做到兩個人互相坦誠相待, 絲打咁講嘅話好似自己已經有呢個感覺好耐咁樣, 不如試下同另一半講吓自己嘅感覺? 你已經好叻架啦,即使無佢支持都堅持咗咁耐, 但係都希望你唔好因為咁樣對自己同佢昔日點解嘅約定失去信心, 因為咁樣嘅話約定就真係會消失......
希望絲打係聽呢首歌嘅同時,回憶返之前嘅美好片段, 鼓起勇氣,重新令對方記返起呢個約定

郭富城嘅弱

消防係一份好有意義嘅工, 巴打記得繼續堅持落去呀 我成日覺得,係救人, 幫人嘅同時, 自己先係俾人幫同埋救咗果個 所以就一直都堅持去做呢啲幫人嘅嘢
消防嘅體能同埋interview 可能真係好難,加埋咁多人一齊競爭, 即使巴打係大隻男神, 呢個夢都好似這麼近那麼遠咁樣..... 但係即使係咁都希望巴打可以堅持落去, 為自己, 為之後自己有機會救嘅人「強」 一次， 就好似歌詞咁：
「需跨多少個山 漫漫長路與海
方可真正覓到心裏精彩
需經多少次哀 幾多的障礙賽
才勝利會換來
不知幾番跌到 旁人斜視喝采
很不好過但我衝剌不改
只因心中記緊 當天可敬父親
說信我會精彩」
你而家可能眼前灰濛濛， 完全睇唔到成為消防嘅自己，但係希望巴打你繼續堅持， 跨過一個又一個嘅障礙，即使不好過都沖刺不改，你一定會做到架！！
呢度有咁多巴打絲打幫你集氣，一定要堅持落去，追呢個夢
好難得可以講返啲開心啲嘅歌

分唔清身邊人係真心定假意
朋友間發生左d事唔知點面對佢地。。。

巴打不如聽下星屑ビーナス呢首歌同埋我打嘅嘢啦
btw 有邊個係會捨得放手嘅呢，如果真係咁捨得嘅話就唔會開始呢段感情喇 如果真係無得挽救嘅話， 絲打不如諗下點樣同佢告別之餘， 仲諗下點樣令到自己可以同呢個曾經同佢一齊嘅自己say goodbye，慢慢迎接下一段嘅旅程
呢樣嘢好難，但係記得要對自己好啲，嘗試係呢段感情最後嘅日子好好咁面對自己同埋佢，無論幾難受，幾希望重燃愛火而強顏歡笑嘅同時，不妨盡情咁喊一場，重新審視返自己因為另一半而忽視咗嘅世界啦

能成為密友 大概總帶著愛

鍾意左一個男仔6年 一開始大家都有feel但太細個冇開始
之後雖然大家各有伴侶但冇放低過
發夢都見到大家冇一齊 心好痛

鐘意左個失婚婦，但大家不可能一起。曾經互有好感但不能再進一步。

一見到就諗起aimer 嘅march of time
(又係aimer下首一定要支持返本地樂壇)

人生就係一個又一個嘅相遇, 一個又一個嘅失去, 好多時係我地未嚟得切品味(或者從來都無試過) 就要放手, 令到自己每當發夢諗起哩啲人嘅時候凈係有能力心痛, 但係無能力翻去果段日子去好好品嘗回味.....

唔記得邊套戲嘅對白講:
「後來的我們甚麼都有了 只是沒有了我們」
小時候嘅愛戀總係特別牽腸掛肚, 即使無開始果都會係咁.......
歌詞入面就好似絲打咁, 兩個人由原本並肩咁行, 最後慢慢分開, 即使你幾想去繼續一齊行, 都好似已經無咁嘅可能, 一切只係可以留係回憶之中, 繼續為「後來的我們」去心痛

其實絲打無須要去放低哩件事, 反而不如好好記住哩件事, 感激當初因為失去而令你而家擁有嘅野, 因為當日哩段咁嘅經歷, 成為咗你人生嘅一部分, 做就咗而家嘅你

都係果句，希望你可以藉哩首歌去搵到屬於你嘅答案

陳奕迅- 不來也不去

一段無可能開始嘅愛戀, 就好似手心嘅刺咁樣，吉下吉下咁，但係你又唔想自己去忘記哩件事.....
哩段感情對巴打嚟講, 就好似歌詞咁「如煙因給你遞過火 如火卻也沒溶掉我」 咁曾經你同佢人生上嘅交疊，只係好似火花咁瞬間變成煙，無辦法將你同佢溶為一體

哩啲情況巴打不妨放長雙眼，睇下之候嘅發展啦
未必真係咁灰呢
無論點樣，嘗試去係放唔開嘅同時，嘗試放開哩件事(好矛盾，但係我覺得咁樣係最好嘅況法)

哩首我真係唔敢解釋咁多 因為似終都係而經上咗神枱, 所以有解錯嘅屌細力啲

呢排做嘢冇晒動力
越嚟越頹越嚟越Hea
好想搵返個動力

最近同個男仔一齊左
但其實一開始因為某啲原因
我地係唔應該發展呢段關係
但大家都好中意對方 都照一齊左兩個月
到最後都係要放手 覺得好心痛

鐘意左個男仔
佢會緊張我同其他男仔玩
但佢話過成日俾女仔誤會佢鐘意人
好大條刺個心好亂

好想有個可以隨時傾心事既人
但始終難有人每刻都ready做聆聽者
好孤獨感重 有時明知個fd無咩心聽都會硬講落去 灰

同一個異性朋友識咗好多年，感覺一路都對大家有啲意思。冇乜聯絡一排，我已經拍咗大半年拖，但係同個異性朋友最近聯絡多咗，好似重拾番以前嘅感覺

女朋友好冷淡
就快成個月無見

連登歡迎你
其實搵一個可以同佢無顧慮咁講心事嘅人真係好難
愈親近你，愈每時每刻ready ,愈肯去聽你講嘅人好多時都係你最親近，最重視嘅人，正因為係咁先更加難開口講，驚會影響到佢地，令佢地膽心.....

正因為咁，連登嘅感情台先成為咗一個好地方，比你同一啲現實中毫無交集嘅陌生人接觸，係雙方都唔知對方係咩人嘅前設下，不妨試下暢所欲言，少啲顧慮，唔好將佢收埋? 哩度未必可以幫你解決問題，但係至少會令你心入面舒服啲

巴打不如係度放低你嘅心事，等我比首歌你聽?

做左個好後悔好後悔嘅決定
令到自己冇左個一生最愛
仲好掛住佢好愛佢...但已經再冇可能

鍾意咗個男仔
但佢只係當我係”朋友”
其實係似陌生人多過似朋友
永遠都只係可以搵啲借口去見吓佢

多謝巴打
呢幾日真係心好痛

女朋友對我好冷淡 但係我已經為左佢改變到自己唔似自己了

唔使客氣
理啲感覺無得話好快過去
加油啦

相愛，但唔能夠一齊

以前啲朋友變左, 開始覺得同佢地格格不入咁

人愈大圈子愈小 朋友亦愈嚟愈少
每日生活重重複複
同時經歷唔多
興趣亦少
每日生活也被無力感包圍
還好身邊仍有知心,不至崩潰
但仍身處黑暗中, 無法自拔

咁好有人幫我接力覆post
溫埋少少書今晚繼續覆
之前skip 咗嘅巴打我會覆返你架!!!!!

聽日唔想返工

曾經我欣賞既朋友變左質
無左我當年欣賞佢既特質
Btw 唔要普通話歌

最佳損友？

最佳損友

平凡之路囉

想我都好 想好似中咗頭獎有野唔洗做老細又吹我唔漲

無裂口出現過
只係佢選擇左向一個新方向行
而果個方向令佢放棄左d特質

百年樹木囉

我鐘意左個女仔
覺得同佢好夾
成日會搵機會同佢
起初以為佢對我都有好感
最後佢同我講
原來佢一直有鐘意既人
先意識到自己一直自作多情
個腦好清醒話我知要放棄
但下意識成日仲好在意佢
只係我扮到自己咩事都冇 繼續笑
請介紹一首歌畀我完全放棄佢
好讓自己死心

易燃易爆炸

可惜他有愛侶

想放棄對方 因為知冇結果
但無辦法狠心去斷絕聯絡

Shall we talk

羅生門？

主旋律？

如果命運能選擇

同天空？只要堅持便有夢

有冇新意

自己既夢想同現實不相符
個人變得好頹廢
想振作

拍拖6年分左手
因為一齊住見到好多大家唔夾既野
講過 試過 改過 但本性點都難改
決定好黎好去 唔想大家都憎大家先分開
呢一年仲有聯絡出街見面
大家都有表示仲好愛對方
但女既都係唔想一齊返

未戀先失

年少有為 岩晒你聽

絲打讀咩科
讀書真係會好大壓力，尤其係你諗起自己今日考出嚟嘅成績好能會決定之後你嘅人生，但係當你望住啲厚到痴線嘅textbook，勁到你都唔信嘅同學，多到仆街嘅mid term，exam 同埋 paper，真係好想扻頭埋牆
無論你而家讀緊嘅嘢係你鍾意嘅又好，唔鍾意嘅又好，因為讀咗先知道自己淨係中意但係能力唔係好足以應付嘅又好，都希望絲打你堅持落去啦

beyond－海闊天空
雖然呢首歌嘅歌詞好似真係關係唔係太大，無咩點樣講你而家面對緊嘅壓力，但係我一直都好鍾意呢首歌帶比你果種不羈，放浪於塵世之間嘅感覺，聽果陣會好自然咁唔會只係放眼於眼前呢啲特殊嘅壓力之中
即是咁樣解決唔到你讀書嘅問題，但係咁樣會令你抽離一下，明白返世界有幾大，唔會淨係活係壓力之中
讀書加油呀

但係我係俾人瞞之後先發現，唔係一早知

梅艷芳，張學友－相愛很難
其實呢首歌唔係淨係啱絲打聽，其實好多係度留低心事嘅人都值得聽下，尤其係經歷完情傷，係感情路上遇到波折嘅人可能會聽得出好多嘢，諗返起好多嘢.........
老實講，有邊個想孤獨終老，但係每次開始一段感情嘅時候，好似都困難重重，係曖昧熱戀嘅甜味消散之後剩低嘅只不過係一堆爛攤子，同埋一段不斷係度互相傷害嘅關係－即使係咁，好多時我哋都唔想放手，最後直情覺得自己不如唔好再愛另一個人算
『也許相愛很難 就難在其實雙方各有各寄望 怎麼辦
要單戀都難 受太大的禮會內疚 卻也無力歸還
也許不愛不難 但如未成佛昇仙 也會怕愛情前途黯淡
愛不愛都難 未快樂先有責任給予對方面露歡顏
得到浪漫 又要有空間
得到定局 卻怕去到終站
然後付出多得到少不介意豁達
又擔心 有人看不過眼』
愛從來都無一個標準答案，但係經歷過嘅話（唔限於男女／男男／女女朋友嘅關係，屋企人，朋友都可以係愛），一定會有咁嘅感覺：係愛入面，有太多嘢需要同時平衡到，又要盡力維繫，又要抵受到因為愛而帶比你嘅傷害....... 到頭來仲有可能係一場空，又要重新承受無人愛個種嘅孤獨

係愛人之前，不妨試下學習點樣去愛自己先，因為只有你自己可以成為永永遠遠都會愛錫自己嘅人
共勉之

考試溫唔切書好大壓力
金錢方面又唔見幾千
同女朋友分手左一個月 以前可以互相關懷下 點壓力大都有佢支持同安慰 依家只可以自己一個頂住 分左手之後仲可以扮冇野 但依家一堆野爆已經扮唔到 仲係好掛住佢

一直冇另一半
只係想揾sp發洩自己性慾

張敬軒－不吐不快
不吐不快呢首歌可以講男女之間嘅情愛都得，但係我覺得林夕想講嘅係朋友之間慢慢淡去嘅關係，最後令你累積咗一大堆說話想同佢講，不吐不快，但係佢已經唔再係昔日你認識嘅果個佢，唔會再聽你講呢啲嘢......
『只怕無法再有這種情懷
優美得共你同時在這世界
醜惡在於 赤子的胸懷
難敵這紛擾世態 為理想或求生在捱 (該理解)
沒完沒了各有需要把青春賤賣 (怎逛街)
漸行漸遠每天很快淡出得更快 (這宇宙太大)
握手將要安排 原諒我悲觀過界
但血啃在喉中 不吐不快』
好多時我哋都無辦法逆轉到歲月對人造成嘅改變，我哋只係可以默默咁去接受，同時默默咁樣去送別一個又一個嘅朋友 呢啲咁嘅密友，就好似歌詞入面咁：
『任何密友任何伴侶和諧互鬥投緣互信尊敬退縮生疏掛心忽近又遠跟世態 搖擺 見慣不會怪』
與其要做一個見慣不會怪嘅人，倒不如試下同你嘅朋友講下？好多時我哋發現朋友變左嘅時候，有時會忽略咗變咗嘅其實係自己，同埋自己去同人相處嘅方式..... 巴打係審視完自己嘅變化之後，不妨真係開聲講，可能仲有轉機呢？

張敬軒－春秋
『那夜誰將酒喝掉 因此我講得多了
然後你搖著我手拒絕我 動人像友情深了
我沒權終止見面 只因你友善依然
仍用接近甜蜜那種字眼通電
沒人應該 怨地怨天
得到這結局 難道怪罪神沒有更偽善的祝福』
相信唔少人喺未戀先失嘅時候聽嘅好多時都會有呢首歌。你同埋佢嘅交集未能夠成為要事記載係春秋之中，一齊走過嘅路唔夠萬里去延續故事.....但係你同佢嘅一切寫唔入佢嘅春秋之中，但係就深深咁刻入咗你嘅春秋之中 到最後，你都開始唔明白究竟呢一切係咎由自取，淨係真係存在過嘅一段感情，只不過結局不了了之而已
林夕筆下嘅呢位主人翁知道一切都冇得逆轉，自己只不過係佢嘅水泡嘅時候，一次又一次咁自我否認，呢種嘅失落感係佢嘅心入面形成咗一條刺，周不時就整痛佢，令佢流下唔少『無從安置』嘅眼淚
好好咁祝福對方，然後繼續上路啦你做到嘅嘢可能淨係得咁多，希望你而家嘅感覺可以早日減退

多謝你呀巴打，冇諗過三五識七你都寫咁大段野俾我，有啲滾動 我讀緊個program少人讀，一講怕俾人認到.. 我會堅持落去㗎喇

我果科都係
聽日仲要返學
嗰個去晒旅行，得我係度返學，仲要mid term 加 exam
加油啦係度見到嘅都係有緣人，幫到幾多得幾多啦完全唔使客氣

Long D 好奈先見一次好掛住佢

我聽朝都要早起出placement
你都加油呀，好快有得放假
我係冇暑假的

王菲－曖昧
『徘徊在似苦又甜之間 望不穿這曖昧的眼
愛或情借來填一晚 終須都歸還 無謂多貪
猶疑在似即若離之間 望不穿這曖昧的眼
似是濃卻仍然很淡 天早灰藍 想告別 偏未晚』
有啲人可能真係未必有緣份同佢成為一對，但係係單相思嘅過程之中，自己只係會好心痛，但係又唔想放棄，希望有機會同佢係埋一齊
無論最後結局係點都好，都希望絲打可以慢慢走出呢種嘅感覺，如果真係頂唔順就要下定決心抽身而出，感情嘅嘢冇得勉強.....
有啲嘢始終都係未曾擁有過先係最美麗嘅，如果真係唔work，就令呢段感情停留係呢種狀態之中啦

大家入黎放心咁交低你嘅心事啦
講出嚟會舒服啲
我會盡力覆大家

多謝巴打

好想愛一個人
可憐的是連對象都沒有

好多謝你 我本身都好鐘意張敬軒

好掛住佢
唔習慣冇咗佢係我側邊

唔知係我諗多左定咩
我同佢之間好似有啲曖昧，我估係大家都欣賞大家但係知道一齊唔會有結果
個心好囉囉攣

sorry 巴打
真係唔想就咁俾首歌你就算，所以覆得比較慢
要你等咁耐真係唔好意思

盧巧音－好心分手
我講嘅嘢真係係最啱聽，但係我覺得一段感情去到巴打呢個地步，不如長痛不如短痛，將自由比返對方，唔好係真係對雙方都造成太大傷害嘅時候先考慮呢一步
『回頭望 伴你走 從來未曾幸福過 赴過湯 蹈過火 沿途為何沒愛河
下半生 陪住你 懷疑快樂也不多 沒有心 別再拖』
一段感情入面雙方不斷嘗試去為對方付出，但係呢啲嘅感情係咪真係可以傳達到對方嘅心入呢？口頭所講嘅『我愛你』，實際上感唔感受到嘅呢？
聽巴打咁講，睇嚟你都為哩段感情付出過眼淚，改變過自己，同另一半傾過，甚至因為咁樣而自責，但係對方好似一直都無辦法令你覺得『被愛』嘅話（或者另一半一直冇行動過），不如真係考慮下呢一步

巴打唔好唔記得，你嘅女朋友只不過係你生活中嘅一大部份，而唔係一切，唔好因為自己嘅呢個決定而太過自責，失落，反而應該好好感受返世界有幾大，有幾多人係肯去關心你，愛你

『為繼續而繼續 直接不過承認錯 若勉強也分到不多 不如甚麼也摔破』
如果巴打覺得你嘅解脫真係係呢段感情入面，但係係呢段感情入面嘅你而家都係咁樣不滿，累嘅話，『不如什麼也摔破』，可能你嘅解脫就係入面
（唔啱聽就當耳邊風啦，但係記得要同另一半傾清楚，唔好衝動做決定）

平井堅－瞳をとじて （輕閉雙眼）

歌詞：

呢首應該無咩人聽過
但係呢首歌係我啱啱分手嘅時候，youtube呢條仆街突然間shuffle 上來嘅，搞到我係圖書館喊到七彩 我嘅case 同埋巴打有少少相似，有啲嘢，有啲說話，我都會寧願自己從來都無做過，無講過，並且相信住只要係咁嘅話呢段感情可能真係行到上去紅地氈不過，有一句我一定要係度講咗先：
『悟以往之不諫，知來者之可追』
呢一刻嘅巴打可能都仲係度自責緊，未必聽得入耳，但係希望巴打即使係屌自己都好，都輕手少少，唔好做啲傷害自己嘅嘢
歌詞入面講到一個啱啱失戀嘅人嘅感受，佢難以忘記呢段感情嘅記憶，因為咁而喊，唔開心，但係同時又好怕自己會唔記得咗呢段嘅感情。對佢嚟講，最痛嘅莫過於咁：
『每當早晨醒來 你脫下的軀殼總在身邊
過去總能感受到你背後的溫暖 今天卻是一陣寒冷
停止苦笑 拉開沉重的窗簾 炫目的朝陽 每天追趕著我
那天 讓你見到我哭泣的臉 眼淚映照著夕陽
每當我祈禱著能夠卸下肩膀上的溫暖
我的心 與身體 卻都牢記著你』
巴打啱啱失戀唔夠24個鐘頭，呢刻嘅你可能仲係度後悔緊，而你嘅腦海之中只係有同佢相處嘅每段時光 佢曾經係你嘅一切，曾經只要有佢，一切都會好美好，但係呢一刻，呢種嘅美好好似係比巴打自己一手摧毀咁樣，你話，你有咩理由唔去大喊一次，好好咁醉一次？

不過，無論呢一刻你係唔係度諗緊點樣去重新得到一個機會去嘅彌補當年嘅傷疤，不如好好咁閉上雙眼，最後一次回想返自己同佢嘅點點滴滴？就用呢最後一次，感受返佢嘅餘溫，睇番自己昔日做錯嘅決定，自己表達出對佢嚟講係錯配嘅愛，藉此去將散落一地嘅回憶收拾，收起，從中學習，然後放入去行囊之中，繼續走之後嘅道路－即使往日相伴嘅足印已經消失不見，你都要為自己好好堅強一次，照顧好自己

『這樣就好 儘管季節將我置於不顧 自顧自的改變顏色
我搜尋記憶中的你 這樣就好
超越了失落而獲得的堅強 是你給我的 是你給我的』
希望巴打你喊完之後，可以重新搵到一個理由去堅強返你一定得架！

工作好大壓力，人生好似無咩值得開心，連拍拖都好大壓力，就快爆煲頂唔順

Aimer－寂しくて眠れない夜は（在寂寞的無法入睡的夜晚）
失去咗曾經每日同自己出雙入對嘅另一半，開始要自己獨自一人行係街上面嘅時候，因為咁而手心空空如也，無人拖住，寂寞嘅感覺油然而生

「在這孤單的難以入眠的夜晚，我繼續編織著那封永遠不會送出去的信件
請你回答我，還要走過多少個夜晚，才有辦法遇見你呢？」
就好似歌詞咁，最痛嘅可能係自己其實唔知道究竟下一次再同佢相遇嘅時候係幾時，更加唔清楚嘅係，如果呢種思念真係得到回應，佢真係出現返係你嘅面前，佢仲係唔係昔日你認識嘅佢？你又應該用咩心態去接受佢係無你陪伴之下經歷嘅一切？

絲打唔習慣無人係側邊都要習慣下，但係唔好因為自己嘅孤獨而去搵水泡，到頭來只係會傷害更加深
人生之中真正可以畀你係孤獨之中面對自己嘅機會唔多，絲打不妨用呢個機會嚟感受下孤獨嘅感覺，咁樣會令你更加珍惜有人同行嘅美好

「無論是誰，都會有在月光以下思念著誰而難以入睡的夜晚
即使是在黑暗之中也請不要低頭落寞
也請你相信那道閃耀的光芒」
無論幾寂寞，都要繼續行落去，因為咁樣先有機會遇上另一個同你同行嘅人加油啊

呢一刻係感情台嘅你哋睇到呢個post 嘅時候可能今晚又要度過另一個不眠夜，係輾轉反側之中忍受著漫漫長夜帶俾你嘅寂寞嘅時候，不如借呢個機會睇吓夜晚嘅街，望下個天，用深夜嘅寂靜去整理一下自己嘅思緒

好鐘意個女仔 試過約佢 但推左 雖然無表過

真係好鐘意佢 但知自己襯唔起人 已放棄 但見親佢個心就拿住拿住 但明明現實見到都有講有笑

Same feeling

abc君

Ａ君的家底好 Ｂ君出名獨到 是我沒能耐 高攀不起給你效勞

對方一冇咗feel ，我做咩都冇用

明明自己條件唔差 但係冇女
仲要日日笑臉迎人 其實心好酸

分咗手，逼自己好似佢希望咁，做朋友，以為自己可以做到，其實又崩潰然後而家都係保持距離好d

啱啱好一年，一年前唱K 識Ex，我記得我地唱咗首一事無成。

唔明點解人要生存 明明生我出黎既係阿爸阿媽 點解出左世就要活下去 就要努力拼搏

生生死死看透雲淡風輕

你要我說多難堪
我跟本不想分開
......
我會學著放棄你
是因為我太愛你

只要放得低我都會試下留低首歌比你
等我溫多陣書先
等我啊巴打

覺得自己好失敗，做咩都係咁差，無論係成績，人際，家庭方面都係咁，份人除咗聽話呢個優點，全部都係缺點，覺得自己憑咩繼續生存落去

加油啊巴打

我係女，不過都多謝你。每一日都要扮到自己好開心，真係覺得好辛苦

我返工好攰好大壓力
我老公又好灰
搞到我又好灰
有咩歌啱我地聽？

考試加油呀巴打
慢慢黎，唔洗在意，你比心機搞掂左考試啲野先

多謝你 無奈既係黑夜再一次降臨

Hi
you are not alone

點解會咁樣

你有無試探下佢嘅諗法?
可能唔係好似你咁諗哩
能力哩啲野好主觀，係一段感情入面未必係最大嘅決定因素
而話題就...... 真係要發掘下

aimer- re:frain

「what a good thing we loose
what a bad thing we knew 」
唔好諗住自己係失緊眠, 你只不過係起身起得早啫
合埋就見到佢嘅話， 咪由得佢係度，等時間慢慢去令傷口愈合 無得急
巴打記得要用你ex 還返比你嘅自由，好好咁增值自己，認識下自己 咁樣嘅話，你其實已經好好咁報答你嘅ex 架啦

貼錯

佢唔似凈係當你係普通朋友
如果只係普通朋友嘅話做咩要無端端做咩要打電話去叫醒你啫

一腳兩船
本身果個hurt左一次
新既hurt左兩次
而家同緊本身果個但掛住新

啱啱同男朋友一齊左冇幾耐、佢宜家係事業搏殺期，我明工作好忙，但被忽視都係好唔開心

錯過咗一次再沒法遇見

大家嘅愛唔成正比
受夠猜你心思嘅日子
每次追番你都好攰 鐵人都會生銹
一齊8個月 嘈無數次 但你都學唔識咩叫溝通

被告白到認定對方做老婆，最後被分手。 有無人明白？

覺得自己人生好似冇咩意義
因為家用既問題同屋企關係好差
每日係屋企唔係冷言冷語就係被無視
宜家每日放工都唔想返屋企
好鍾意熱鬧同唔悶得
但係我又唔會主動
又唔鍾意人太主動
成日俾身邊既朋友擔心冇人要
但係我連咩叫有好感都分唔出
現實對住男仔會緊張到避開
有懷疑過自己係咪鍾意女既
但對女仔都冇咩感覺
唔想成日係朋友面前放負能量
本身朋友已經唔多
唔想連宜家果幾個都冇埋
愈講就愈覺得自己好失敗

終於考完mid term 可以上水覆post
之前無覆嘅巴打唔好意思
我會覆返，要你地等咁耐唔好意思
雖然嗰postn沉咗，但係都希望你地睇到啦

孫燕姿- 遇見

「恨君不似江南月，南北東西，南北東西，只有相隨無別離」

人生就係一個又一個嘅別離，有啲野錯過咗就真係無辦法再見 好多時你只可以感嘆人海茫茫，或者陷入自責之中，怪自己點解會唔捉緊哩個唯一嘅機會，令哩個邂逅成為咗你心入面嘅一條刺

「我遇見誰 會有怎樣的對白
我等的人 他在多遠的未來」
相信巴打可能因為自己嘅選擇而錯過一個邂逅，因為咁樣就好似歌詞咁再次陷入咗漫長嘅等待之中，只可以遙望係一個嘅「遇見」.....

但係今次嘅失去又未嘗係一次「最美麗嘅意外」呢? 即使你無辦法得到哩段關係，但係有啲野係未能夠得到先可以襯託出佢嘅美麗 希望巴打唔好責，反而要好好將哩個邂逅收係回憶之中，再次上路，嘗試向人撇開心扉，珍惜之候每一個嘅「遇見」
你一定得架

想同佢返一齊
想同佢一齊去建立好多嘢
雖然我地宜家係朋友，佢都有男朋友
我會一直咁等

好掛住個ex

same

次次都係鍾意嘅唔鍾意自己 鍾意自己嘅自己唔鍾意
好想有運氣遇到互相鍾意嘅人

樓主聽啲歌同我聽啲歌好似

因佢已唔鍾意我

發現世界唔係圍住自己轉
有好多嘢錯過咗但未完住錯過晒
仲希望日子可以變好

唔要遇怪魔急於變大個 聽過了

覺得對方5太愛自己5太重要做咩野都唔太上心.因為佢仲係好掛住佢個ex自己永遠比不及上她

哩首歌嘅歌詞真係好靚
聽親都眼濕濕

如果咁多為巴絲係哩一刻有一個「曾經屬於我的你」, 心入面謹謹於懷, 無辦法停止絲念嘅話, 不妨聽下哩首歌

即使你同埋佢嘅約定，好似歌詞咁:
「綠蔭下的約定
就如輕輕一吻 淡然消逝」
希望咁多為巴絲都可以係喊完，哀悼完哩個曾經屬於你嘅人之候，好好上路。 但係講還講，邊有咁容易啊
「體會過兩人的生活 明白了季節的意義
我的心 卻遺留在那些時光裏
體會到一人的孤寂 明白過失去的疼痛
便盡數捨棄心中的色彩」
一諗都之後嘅人生再無佢嘅倍伴，昔日相伴相隨嘅時光就令你好難去接受一個人嘅孤寂

即使係咁，希望而家係無盡嘅思念當中嘅你可以將佢放係回憶之中，令佢繼續相伴你走過之後嘅人生，即使你同佢嘅人生路唔會再有交疊，但係佢一直都係你心入面- 之前你同佢經歷嘅一切，都成為咗你自我嘅一部分，就好似歌詞咁，
「學懂了何謂疼痛 也終究明白了自己
這顆心 全是你所給予的」
希望大家可以藉哩次嘅失去，作為好好上路，了解自己嘅踏腳石
你一定得架

嗰post 咁都未沉
(垃圾樓主溫書溫多懵咗覆得超慢)

有咩心事都放低啦
只要係哩個post 見到你，我都會嘗試去留低首歌比你
即使佢幫唔到你即刻釋懷，但係都希望首歌可以令你哩段心事變得容易啲去面對

昨日被分手了💔

因為咩事搞到咁

一些小事 對方卻誤會了

多謝樓主咁有心 不過我唔係果個巴打啊
留言係想多謝你鐘意我嘅翻譯 好開心

你翻譯得好好
我真係好鍾意哩首歌，因為佢對我有啲特殊意義
有一排如果無哩首歌嘅話真係會頂唔順
Anyway，多謝晒巴打比機會我去明白啲歌詞

多謝你
希望樓主都可以快啲走出傷痛，聽住aimer嘅歌

但願如此
多謝巴打

Supper monent- 小伙子

識得咁諗，已經證明巴打長大了
無論你係長大、變得懂事嘅過程中失去咗幾多、經歷咗幾多辛酸，巴打仍然都對未來有希望真係好難得 但係希望還希望，昔日初生之犢犯下嘅過失總會係心入面揮之不去，有時面對住不甚如意嘅現實，真係會懷念細個嘅自己，同埋果啲特別美好嘅回憶，寧願返返轉頭咁
但係，就好似歌詞咁，
「在歲月沈澱堅持 最後也寫上脆弱的詩
感觸懸浮在那日桑田
緊閉著眼睛 承認過去錯過的事」
你而家做到嘅野只係凈返懷念同埋係過去中學習之外，同埋好好咁面對返未來嘅事，繼續咁成長落去

往事並不如煙，亦不如意，但係咁樣做就咗今日嘅你，係人生路上面繼續行走落去，就係對昔日嘅自己嘅最好嘅感謝方法

巴打加油，你好叻架啦

覺得自己冇將來
無論愛情定事業上
永遠都係會好似依家咁

最近完sem 好驚自己畢唔到業

Sorry 巴打拖咗咁耐
希望你睇到啦好難得搵到咁貼切嘅一首歌
希望巴打唔好介意，哩首仲係送比咁多位經歷咗(或者經歷緊)一段無辦法開花嘅感情嘅巴絲
經歷咗咁耐，比哩段感情困擾咗咁耐嘅你地好叻架啦不妨好好咁讚下自己有幾忍得之後，好好咁釋放自己嘅思念，等自己赤裸裸咁面對自己哩段感情嘅寄望、不快，正正式式咁走出哩個迷宮

麥浚龍- 借火

哩首係講一對係人生路上面因為一次「借火」而輕輕交疊過嘅人:

「剛剛要去便利店裡 為著香煙無人點火
湊巧你正走出路上 搖搖盪盪
明明喊過不借得太多 也想借點火
就算不說一句都很清楚 雙方都經過太多」

「借火」係哩度唔單只係為咗點煙，更加係兩個經歷完辛酸之後嘅人互相慰寂，取暖嘅時刻- 而哩一刻令相方產生依賴，不捨; 最後即使哩段感情無辦法結果，佢地都成為咗維住對方嘅煙，輕撫住對方，無言咁倍住對方，靜待另一個「借火」嘅幾會。

睇到哩度，其實就同巴絲嘅情況一樣- 同對方係人生嘅困局之中相遇，寂寞嘅你地互相取暖，但係心入面明白自己必須趕路，因為咁都有準備去係哩段感情入面抽身而出。即使係咁卻想繼續向對方「借火」，因為咁樣勝過係自己正在身處嘅「殘破的天國」入面嘅一切

但係，哩段感情就好似火咁，係借嘅一刻，亦都深深咁將你燒傷，留下最不捨嘅烙印 而哩個傷痕係你同對方告別嘅時候，就成為咗最痛嘅回憶.......

但係人生就係咁，有啲人只會係你人生入面嘅過客，但係佢地令你係哩一刻卻感到無比溫暖

「不講甚麼好結果
不想甚麼沮喪
煙圈悄悄墜落
煙灰至少將心事証明燃燒過」

即使無好結果，希望巴打係強忍住自己再次向對方「借火」嘅感覺，強忍住寂寞嘅同時，係回憶入面搵到支持自己繼續行落去嘅火種，之後好好藉哩個機會燃點哩段感情，令佢化灰，之後將佢吹散

唔好強留人生中嘅過客，唔好因為咁而用思念將自己燃燒殆盡，倒不如好好等待下一個火花

巴打你得架即使你而家emotionally fucked up， 你都一定會走過哩段日子

好多人未訓
好好訓低係床上面先，將你嘅心事打出嚟，唔好等佢壓住你

陳僖儀 - 蜚蜚

哩首應該喺痛愛嘅極緻
即使我介紹嘅喺一首可能會直接掂到你痛處嘅歌，但係聽果陣不斷心痛嘅你，可以帶住哩個傷痕行咗咁耐已經好叻，好堅強 不妨藉哩個機會，好好欣賞一下哩個咁叻嘅自己

「仿似懸崖上戀愛 其實有多精彩
全憑自欺欺騙我贏得到愛
危牆下的愛 承受太多悲哀
我恨我應該 躲開」

絲打你即使知道對方係個player，知道自己只不過係坐係候備席嘅人，但係你都投入過係哩段感情之中，正因為係咁，你更加難以釋懷 昔日嘅你，如果一早已經知道咗哩段感情嘅結局，倒不如躲開，唔好開始一段傷害自己嘅關係，咁就唔使承受太多嘅悲哀就好似歌詞咁，

「若是錯愛 我不敢揭開
殘酷應該 流淚應該」

即使無咁快move on 度，都希望絲打會用哩段時間好好獎勵一下係痛愛之中生存落嚟嘅自己
咁樣可能會令哩段時間好過啲，亦都可以等時間好好咁沖走哩段感情帶比你嘅創傷
加油啊

Uru- freesia
歌詞：

啱啱幾位巴絲都係講到對未來嘅困惑同埋對自己嘅不滿

哩種無力感真係好難捱，再諗起聽一要返工，真係連食龍肉都無味，寧願搵個窿收埋自己算

但係，連政府廣告都講，希望在明天啊嘛
嘩屌，邊個唔知先，我咁諗咗十幾年，最後聽日咪一樣係無希望嘅

哩首有一句真係好應景，

「若然宇宙某處遙遠的角落
漂浮著一顆能傳達禱告的惑星的話
我們必定奔向那裡去
然後祈求甚麼吧」

相信你地咁諗一定係已經經歷完好多嘅禱告，希望自己，希望一切變好，但係哩啲都無發生過自己係人生之中一樣係七國咁亂，好失敗，令你不禁覺得自己真係非常無用 但係即使係咁，你都繼續將哩個盼望放係心入面，希望自己可以成功，所以先謹謹於懷 即使知道咁樣無用，都寧願繼續

但係希望哩一刻一無所有嘅你地，好好咁望訓着，第二朝繼續奮鬥，將哩個希望得到希望嘅感覺好好記住，堅強咁生活落去

只要堅持住，一切變好嘅機會一定會出現
加油啊

Sosad
我中學嘅時候
就係聽到喱首歌
覺得要不懂哭也不想笑
咁先至係成熟 然後一路向住小伙子做人
好啦 到廿幾歲啦 真撚係做到晒歌詞入面嘅嘢啦
呀屌呀 過去嘅人生呢？
真係好撚on9

我既心事係 心息

男朋友出軌後我選擇原諒，因為自己都曾經做錯過。但原諒之後既每一秒都諗緊佢有無搵個女仔，佢依家係咪同緊佢一齊。一段關係無左信任，真係好辛苦

有時人在江湖，身不由己
唔值得去怪自己啊巴打

有時人在江湖，身不由己啊
唔值得去怪自己

唔知點解覆咗兩次

好想人生重刷

冇得怪自己架啦
係柒咗就係柒咗
所以想搵返啲心靈雞湯
趁青春仲有啲尾巴
好想彌補返應該要有嘅經歷同體悟

多謝巴打，不種下甚麼、摘來甚麼，我不抱甚麼期望，順期自然。

而家靜靜哋我覆得舒服好多
有咩心事都留低啦
我喺覆得慢啲啫

失戀 好痛苦 原來一直以黎我做左咁傷害佢既野 令佢一次比一次更傷 到最後佢心死 對我無哂感覺 好唔開心 好想做返d野彌補返自己既錯 但好可惜我諗我冇依個機會

雖然過左一段長既時間
但有個人仲喺我心底，未放低到
間中諗起佢，依然有一點陣痛
但知道已經冇得返轉頭

同你一樣，但我仲未原諒到所以選擇咗分手，但自己又放唔底
同時都對同我出軌嗰個男仔好內疚 好傷佢好似害咗佢一世咁
On99咁

愛得愈深傷得愈深，無論之前段感情係點完都喺咁，加油啦，等時間去沖走你嘅不快，罪惡感

絲打好有責任感 可能因為咁先會對哩個出軌嘅男朋友咁上心，仲會為咗佢嘅錯去怪責自己

放過自己，好好咁獎勵，照顧返自己，去對自己嘅情緒負返責任 你喺之前哩段感情都應該無咩照顧過自己，考慮過自己，不如而家用哩個機會好好試下啦

但始終自己錯左，先覺得自己應該原諒，但發現真係唔容易，個心好痛。依家岩岩發現左佢琴晚好似偷偷地出左去...每次但我想靠近佢既時候佢狠狠咁推開左我報應......

屋企家變左四年，一直解決唔到⋯
每隔一段時間屋企就會吵大鑊，每次都好影響我心情
仲有兩個就要考牌，壓力大到就尼崩潰
而依一刻佢地都係嘈緊交⋯好想喊

我之前屋企都喺咁 兩老無停過咁鬧交，好難頂

巴打識下離開屋企一陣，比返啲空間自己啦，唔好搞到自己咁辛苦

即使你之前做得有幾錯都好，都唔容許到對方去出軌......

你而家好似同另一半好有距離 絲打咁樣都未必行得長 如果真係太辛苦嘅話就放過自己啦
係用盡全力去愛一個人嘅同時，唔好唔記得去愛自己

好想忘記一個已經唔愛我嘅人
有咩介紹

自己接受倒現實但未放得低晒，但佢已經好成功放低晒

6月9日唔想去遊行，但被逼要去， 好辛苦，可以送咩歌

又唔知要準備咩， 屌，我唔想留守

愈係中意嘅野到落力
愈知道自己離夢想好遠

越來越覺得生存好攰 唔想掙扎
哀莫於心死
對身邊既野都無乜關心
好似麻目左咁

瞓唔著
入嚟留低你哋嘅心事啦
我趁而家覆post

加油阿巴打!!!
無論結果係點樣，都希望你嘅信念可以彰顯到出嚟
但係希望你都全面思考一下你到底會為呢件事付出幾多，同埋應該係邊度停，唔好人去你就去，要搵一個理由嚟說服自己去為呢個社會，推翻係你眼中認為不公嘅事情
巴打記得，無論之後發生咩事都好，都要保持冷靜，係慌亂嘅人群之中記住自己開始成件事嘅原因，唔好比情緒去沖昏頭腦

希望你可以好好運用香港比你去不羈放縱嘅自由
係再冇辦法隨着理想之前，無論跌倒幾多次，都要繼續奮鬥

人生冇目標 冇方向
雖然有女朋友 但係冇曬其他朋友
有種說不出的孤獨

被男友管得好嚴，好想解放。

周柏豪- 還記得

係比比鳥嘅歌入面，最令我去感動嘅莫過於呢隻歌。周柏豪冇過人嘅唱功，但係歌詞真摯動人，係香港樂壇難得一見嘅作品。

感情變淡係每對情侶都難以去避免面對嘅一個問題.....愛係一個一生一世嘅承諾，但係當伴侶係一生一世嘅存在，成日都係你身邊，平時嘅雙手緊扣，雙唇熱吻都好似係習慣咁，令人懷疑到底你渴望身邊有呢個人嘅存在，係愛，淨係單純嘅習慣 歌詞對呢種感覺嘅刻劃真係好入肉：

「枕邊的一個熟人
見最多 眉目近 時日叫 輪廓失真
想到邂逅和她單一眼 就算今日回想也動人
慣了幸運 慣了同行 慣了浪漫卻生疏似遠親」

相遇嘅一刻，永遠都係最漂亮，最令人念念不忘，但係歲月唔單止會令面目失真，亦都會令人有所改變，再加上一段關係嘅終點，一係就分手，一係就將呢個承諾化為一紙婚約，從此負上最大嘅責任，一齊面對生命中每一個難關，分享每一個幸福嘅時刻.....巴打係懷疑自己嘅同時，希望你仲記得昔日你對佢嘅每一個承諾，佢每一個令你動心嘅舉動，將呢啲感覺，化為日常小小一句嘅讚賞，一份小小嘅禮物，係關係變弱，變得難以去挽留枕邊人之前重新燃點起愛火，抹去感情之中嘅煙霞

你要記得，你比到佢嘅嘢唔係物質上嘅富足。不離不棄嘅陪伴，同行勝過一切 加油啊巴打！

陳奕迅－開不了心
（我好少聽你果類風格嘅歌sorry呀巴打）

希望每一位係抑鬱呢個無盡嘅漩渦之中嘅巴打都堅持落去，即時係行屍走肉咁渡過每一日都要生存，寧願上嚟叫春，發洩都唔好做傻事，你無論講咩我都會聽架

「一想起再累也是要做人
我的思緒便繃緊
誰又要大家比我還擔心
胡亂地鼓勵人」
有時真係經歷過先知道，原來生活同埋生存係兩樣完全唔同嘅嘢，原來做人係一件難過登天嘅事情，生存嘅每一刻都好似會畀你無窮嘅罪惡感，每次面對住係鏡入面嘅自己都只係有一種難以解釋嘅憎惡..... 種種感覺合埋一齊令你感覺到嘅唔係唔開心，而係一種更加難解釋嘅感覺，而你甚至覺得，唔開心都比而家你嘅感受更加好受

但係，唔好因為咁而強逼自己去好返，去開心返，咁樣只係會令你更加唔舒服，反而你不如計著停留係呢種感覺之中，接受佢嘅存在，同佢好好妥協，溝通，搵出一個可以同佢共存嘅方法 你得架！

放唔低一個人 但雙方都有男女朋友 但每次見面都好似朋友以上 戀人未滿咁

裸辭咗 就快又裸奔求職市場
有冇咩歌啱聽

好想每日都周圍去玩
冇包袱

H△G- 星見る頃を過ぎても
歌詞：
分開咗之後，點樣去繼續走落去其實真係非常之重要
雖然往時無辦法去改變，亦都不如煙，只係會係你嘅心底留下一條條嘅傷疤，但係呢啲嘅痛楚，往往都係令到我哋成長嘅動力.......

即使巴打而家好似已經好好咁放低咗呢段感情，但係每當自己做一個成熟嘅決定嘅時候，往往好難避免諗起今日嘅呢個自己，係透過失去昔日嘅佢而得到嘅，而你對佢嘅懷念，祝福，就係感謝佢最好嘅方式。佢絕對係你心入面無法取替嘅一部分，因為分手果日嘅心痛，成就咗今日嘅你。

恭喜你，你已經大個仔啦我相信，你女朋友如果見到你而家咁，一定會好開心。好好用佢送比你嘅成熟，比而家女朋友幸福

Green day- wake me up when September ends
歌詞：

有啲感情，總係只可以好好送別，而無辦法從一而終 絲打經歷咗咁多，辛苦咗咁耐，仍然都可以去好好面對呢段感情，希望呢段感情有一個好結局，真係好成熟，好叻 加油啦，亦都希望你哋會有一個相對上比較美滿嘅結局，而唔係草草咁完結咗呢段感情.........

「Summer has come and passed
The innocent can never last
Wake me up when September ends」
歌詞雖然簡單，只不過係不斷重複幾句嘅歌詞，但係真係好入肉。係溫暖明媚嘅夏天，雙方係熱戀之中取得快樂之後，就要開始面對現實，赤裸裸咁真誠相對，虛解決現實中嘅唔同問題。而呢一刻，你終於明白，呢段感情初初果時嘅無知係無辦法繼續，而你可以選擇嘅係，一係用呢段美滿嘅時光去令自己有動力去面對愛戀凋零嘅秋天，一係就選擇沉睡，麻木感面對之後嘅事。而絲打你好勇敢，選擇咗直接面對呢件事，希望即使咁樣好痛，希望你都可以捱到呢段感情可以有一個smooth landing 為止

希望即使呢段感情比唔到你安全感，你都可以係傷痛之中走出來，好好咁成長，準備迎接下一段嘅幸福。

同前前男友一齊過5年
因佢曾經偷食
所以唔敢再相信男人

為咗佢放棄咗好多嘢，為咗佢想自己成為更好嘅人，為咗等佢每日都過得好艱苦，心情好差，覺得總有一日會等到，迎接佢返嚟我身邊。